習近平計劃正式「稱帝」

中共提議修憲，取消國家主席任期限制

北京——中國共產黨已為國家主席習近平或許無限期地繼續執政掃清了道路。中共本週日宣布，要廢除國家主席任期不超過兩屆的限制。這個令人驚訝的做法，標誌著中國幾十年來最大的政治變化。

據官方通訊社新華社報導，中共中央委員會「建議刪除憲法中有關中華人民共和國主席、副主席『連續任職不得超過兩屆』的表述。」

國家主席每屆任期五年，現行的憲法將習近平任期限制為10年，他於2013年出任國家主席。但該宣布看來是迄今為止最強烈的信號，表明現年64歲的習近平打算比約30年來的任何一位中國領導人都更長久地掌握權力。